% !TeX spellcheck = fr_FR
\chapter{Conclusion}
\label{conclusion:cha}

L'objet de ce mémoire a été de proposer un design d'application permettant le monitoring de serveurs via le protocole \gls{SSH}.
Grâce à elle, l'utilisateur a la possibilité de consulter rapidement et facilement les paramètres de fonctionnement de son ou ses serveurs, et ce, à tout moment.
Il peut également définir des alertes personnalisées de sorte que tout comportement anormal lui soit directement adressé.

Autorisant une évolution future en fonction des besoins changeants des utilisateurs, l'application se veut flexible mais aussi dotée d'une grande capacité d'adaptation, afin d'être à même de répondre aux progrès technologiques ainsi qu'aux éventuelles failles et vulnérabilités des librairies utilisées.

Le design de l'application est établi de façon à en assurer à la fois la stabilité et la performance, tirant pour cela profit des dernières avancées en terme de paradigme de programmation via l'utilisation de \gls{reactivex}.

Sa conception prend en compte toute une gamme de recommandations de sécurité pour ses développeurs et ses utilisateurs quant à son emploi ainsi qu'à la mise en place du protocole \gls{SSH} sur les serveurs.
Elle intègre en outre toute une série de mécanismes de sécurité que l'utilisateur aura le loisir d'exploiter afin de s'assurer que le système d'information monitoré ne soit pas compromis.

Finalement, elle rend possible l'utilisation de méthodes d'authentification et de gestion des clefs privées de dernière génération, empêchant que son utilisation au sein d'une organisation au modèle de menace à haut risque n'ouvre de nouvelles failles sournoises.